三藩市近4成人因房價貴而感悲觀 想遷出灣區

一項最新民調顯示，加州舊金山灣區有高達46％的居民厭倦了灣區高昂的生活成本和不斷飆升的房價，並對灣區未來的發展持悲觀態度。他們正計畫在未來幾年內，收拾行裝搬離灣區。

《福克斯新聞》（Fox News）報導說，這項由公共政策倡導組織「灣區議會」（Bay Area Council）進行的最新民意調查發現，房屋問題、交通擁堵和無家可歸的流浪者是居住在灣區的居民們最煩惱的事情之一。

「灣區議會」的主席吉姆．溫德曼（Jim Wunderman）告訴灣區KTVU電視臺：「這就是我們一直在觀察的趨勢。兩年前，這一比例是34％，去年升到40％。」溫德曼說，越來越多的受訪者表示他們想要離開。

在1000名受訪者中，大多數人表示，他們在灣區生活了20多年，儘管對當地經濟的感受喜憂參半，但人們越來越相信灣區的生活正朝著錯誤的方向發展。

在表示要搬離灣區的受訪者中，有45％的人表示，高昂的生活成本是他們打算離開的推動因素；有27％的人表示，住房和房租的負擔已經令人難以承受了。

此外，打算搬家的受訪者中有24％表示，他們計畫遷往加州其他地方。而高達61%的人則表示會離開加州，其中，德克薩斯州、俄勒岡州、內華達州，以及亞利桑那州是最受歡迎的搬遷州。

溫德曼對KTVU電視臺說：「不利的一面是，所有需要在這裡提供所有服務的人都被排擠出去了。我們看到教師、政府工作人員、消防員和警察實際上無法負擔起在社區中的生活。」

住在普萊森頓市（Pleasanton）的羅恩（Ron）和伊麗莎白．海因斯（Elizabeth Haines）表示，他們今年夏天要搬到愛達荷州區去居住，認為住在灣區過於昂貴。

伊麗莎白告訴KTVU電視臺：「我們很興奮。雖然在這裡我有很多朋友和家人，這也會很艱難，但我有一種感覺，很多朋友和家人們將會來拜訪我們。」

其他接受當地媒體採訪的居民感嘆灣區高昂的房價。

家住舊金山的本．伊馬達爾（Ben Imadal）告訴KGO電視臺：「你付出一切努力試圖能交得起房錢，然後你又因為這太荒謬而離開，對吧？其實我的意思是，這聽起來是正確的。」

同樣來自舊金山的傑克．希考克斯（Jack Hickox）說：「我女兒的朋友和他們的父母幾乎都離開了。」
多數受訪者都認為，加州政府以及各公共機構要為這些問題負責任。56％的人認為，政府部門應大力發展可負擔房屋；66％的人認為，政府部門是改善交通擁堵的主要負責者。

據美國媒體報導，早前就有調查顯示，加州人越來越對加州政府感到厭倦。

2017年10月，加州州長杰里．布朗（Jerry Brown）簽署了SB54號「庇護州」法案，使加州在2018年正式成為了非法移民「庇護州」。司法部長傑夫．塞申斯（Jeff Sessions）曾表示：「這項法案使優秀執法人員人身及最需要保護的社區的安全受到威脅。」 此後，至少有十幾個加州地方政府投票支持川普政府的立場，反對「庇護州」政策。

今年4月，加州大學伯克利分校哈斯研究院的民意調查顯示出，逾半數加州人希望遣返更多的非法移民，近半數的加州人支持川普總統的移民政策。

2018年1月，加州成為美國50個州中第6個允許吸食大麻的州。塞申斯曾嚴厲指責，大麻是和海洛因一樣的毒品，是導致暴力犯罪激增的重要因素之一。

今年3月，《美國新聞》（U.S. News）發表過一篇研究報告，數據顯示，加州在全美各州生活質量排名倒數第一。生活質量這一領域的評估主要是依據自然環境和社會環境這兩項指標。其中，社會環境的衡量標準主要是投票參與和社區團結。然而，加州在社會環境這一項上得分幾乎墊底。